%===============================================================================
% Literaturverzeichnis
%===============================================================================
\clearpage
\addcontentsline{toc}{chapter}{Literaturverzeichnis}
\bibliographystyle{unsrt} %Art der Ausgabe: plain / apalike / amsalpha / ...
\begin{thebibliography}{AGC13a}

%\bibitem [AGC13] {agc13} \textbf{AGCO GmbH (2013)}, \glqq Prospekt Feldhäcksler Fendt Katana 65 $\cdot$ 85\grqq,  M
%\bibitem [WHH03] {whh03} \textbf{Wahl E., Hillenbrand G., Hirzinger G.  (2003)}, \glqq Surflet-pair-relation histogramms: A statistical 3d-shape representation for rapid classification\grqq, Fourth International Conference on Proceedings in 3-D Digital Imaging %and Modelling 2003, Seiten 474-481

%\bibitem [Zha03] {zha03} \textbf{Zhang Z. (2003)}, \glqq Untersuchung und Charakterisierung von PMD (Photomischdetektor)-Strukturen und ihren Grundschaltungen\grqq, Dissertation, Universität Siegen
 
\bibitem {lunze1} \textbf{Lunze Jan (2001)}, \glqq Regelungstechnik 1: Systemtheoretische Grundlagen, Analyse und Entwurf einschleifiger Reglungen 3.Auflage \grqq, Buch, Springer Verlag
\bibitem  {lunze2} \textbf{Lunze Jan (1997)}, \glqq Regelungstechnik 2: Mehrgrößensysteme, Digitale Regelung \grqq, Buch, Springer Verlag

\bibitem{mmhw}  	\textbf{Mitschke Manfred,Wallentowitz Henning (2014)}, \glqq Dynamik der Kraftfahrzeuge 5.Auflage \grqq ,Buch, Springer Vieweg Verlag

\bibitem{Pacejka} 	\textbf{Pacejka Hans}, \glqq Tire and Vehicle Dynamics 3.Auflage \grqq ,Buch, Butterworth-heinemann

\bibitem {scriptRegelungstechnik}	\textbf{Rothfuß Ralf, Lehner Wolf-Dieter (2016)}, \glqq Control Theory \grqq, Skript,Hochschule Esslingen

\bibitem{scriptDigitaleRegelungstechnik}	\textbf{Rothfuß Ralf, Lehner Wolf-Dieter (2017)}, \glqq Digital Control \grqq, Skript,Hochschule Esslingen

\bibitem {scriptSimulationTechnology}	\textbf{Wittler Gerd (2017)}, \glqq Simulation Technology \grqq, Skript,Hochschule Esslingen

\bibitem {rrMehrgroessenfall}			\textbf{Prof. Dr. Ralf Rothfuß (Nov. 2017)}, \glqq Beobachter: Mehrgrößenfall \grqq,  Persönliches Gespräch%(11.2018)
\bibitem {rrQBrang}			\textbf{Prof. Dr. Ralf Rothfuß (Jan. 2018)}, \glqq Beobachterauslegung: Rang der Beobachtbarkeitsmatrix \grqq, Persönliches Gespräch%(16.01.2018)
\bibitem {rrdeltaParam}			\textbf{Prof. Dr. Ralf Rothfuß (Feb. 2018)}, \glqq Bleibende Schätzfehler bei Parameterabweichung \grqq, Persönliches Gespräch%(15.02.2018)

\bibitem {FSam}	\textbf{Papula Lothar(2014)}, \glqq Mathematische Formelsammlung; Für Ingenieure und Naturwissenschaftler 11.Auflage \grqq,Buch, Springer Vieweg Verlag

%\bibitem[MatrixRegel]{citekey}

%\cite{Isermann:2008}.
%\cite{LunzeBand1:2014}.
%\cite{skript1}.

\end{thebibliography}	
